美股黑色星期五！ 道瓊狂瀉665點

2日美國股市暴跌重挫，創下2年來最大單週跌幅，道瓊工業指數收盤大跌665點，跌破26000點。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕美國公布1月就業報告強勁，推升升息預期，10年期債券殖利率大漲8個基點，升至4年來高位，引發市場憂慮利率上升過快。2日美國股市暴跌重挫，創下2年來最大單週跌幅，道瓊工業指數收盤大跌665點，跌破26000點。
綜合媒體報導，美國公布1月就業報告顯示，就業人口增加20萬，高過預期的18萬，工資較去年同期增加2.9%，創下2009年以來最大增幅。
由於就業數據強勁，美國10年期債券殖利率急升2.85%，創下4年來高點。美國聯準會（Fed）可能因此加快升息速度，導致全球債市拋售。分析師指出，市場憂心近來利率上升速度過快，又因為就業報告強勁助漲利率，所以演變成今天的狀況。
2日道瓊暴跌665點，創下歷史上第6慘單日跌幅，逼近2008年10月9日和12月1日金融危機期間約680點的紀錄，上次道瓊跌破600點是在2016年6月24日英國脫歐前。
美國科技股普遍大跌，Google母公司Alphabet收跌5.28%、蘋果收跌4.34%、超微（AMD）收跌6.04%、美光收跌3.93%、英特爾收跌3.15%、英偉達收跌2.9%、微軟收跌2.63%、特斯拉收跌1.57%、Facebook收跌1.46%、高通收跌1.09%。
今日美股收盤，道瓊工業指數收低665.75點或 2.54%，到25520.96點。

那斯達克指數收低144.92點或1.96%，報7240.95點。

標準普爾500指數收低59.85點或2.12%，報2762.13點。

費城半導體指數收低37.09點或2.74%，報1317.98點。

跌

陸續有來
恒指一路瀉

淡友全面進場

美爆近了, 港豬應當悔改

就算加息，樓市剛性需求仍然強勁增長

經濟好都係跌市原因...

基數大600幾點唔洗驚

指數跌幾%，但個股就...

正股都唔驚啦
玩動物就小心啦

瀉到10000點再同我講野

跌2.54%玩完喇~~~

大戶震倉

知唔知咩叫股joy?

唔知2018會唔會嘔突